const les6 = [
    {
      question: "ἐστί(ν)",
      answers: ["is"],
      explanation: "is",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Ἰησοῦς",
      answers: ["Jezus"],
      explanation: "Jezus",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Ἰακωβος",
      answers: ["Jakobus"],
      explanation: "Jakobus",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἁμαρτωλός",
      answers: ["zondaar", "zondares"],
      explanation: "zondaar, zondares (hamartologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἄνεμος",
      answers: ["wind"],
      explanation: "wind (anemoon = bloem van de wind)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἄρτος",
      answers: ["brood"],
      explanation: "brood",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "διάβολος",
      answers: ["duivel"],
      explanation: "duivel (diabolisch)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "δοῦλος",
      answers: ["slaaf"],
      explanation: "slaaf",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἣλιος",
      answers: ["zon"],
      explanation: "zon (helium: een element eerst bekend door de studie van het spectrum van de zon; Heliopolis: stad van de zon)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Θεός",
      answers: ["God"],
      explanation: "God (theologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "καρπός",
      answers: ["vrucht"],
      explanation: "vrucht",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μισθός",
      answers: ["loon"],
      explanation: "loon",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ναός",
      answers: ["tempel"],
      explanation: "tempel",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "οἶκος",
      answers: ["huis"],
      explanation: "huis (ecologie, economie = staathuishoudkunde, vgl. wijk)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "οἶνος",
      answers: ["wijn"],
      explanation: "wijn",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "οὐρανός",
      answers: ["hemel"],
      explanation: "hemel (vaak in het meervoud)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ὄχλος",
      answers: ["menigte"],
      explanation: "menigte (ochlocratie: regering van het gepeupel)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πειρασμός",
      answers: ["bekoring"],
      explanation: "bekoring",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "σταυρός",
      answers: ["kruis"],
      explanation: "kruis (staurologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "υἱός",
      answers: ["zoon"],
      explanation: "zoon",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "καιρός",
      answers: ["geschikt ongeblik", "moment", "tijd", "kans"],
      explanation: "geschikt ogenblik, moment, tijd, kans",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "χρόνος",
      answers: ["tijd", "duur"],
      explanation: "tijd, duur (chronologisch, chronometer, kroniek)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἔρημος",
      answers: ["woestijn"],
      explanation: "woestijn (eremiet = kluizenaar die in de woestijn woont)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ὁδός",
      answers: ["weg"],
      explanation: "weg (exodus: ἐξ = uit; synode: συν = samen)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "παρθένος",
      answers: ["maagd"],
      explanation: "maagd (parthenogenese = maagdelijke geboorte)",
      type: "woordenschat"
    }
  ]
export default les6